周休三日產業評估 立委要求經濟部一個月提出
2023-05-17
https://udn.com/news/story/7238/7170823
公共政策網路參與平台提案「讓台灣成為亞洲第一個週休三日的國家」獲超過5,000人連署，依規定政府須正面回應。立法院今（17）日召開經濟委員會，會中立委要求經濟部在一個月內提出廠商影響調查，更不要全盤否定。 民眾在「公共政策網路參與平台」上提出「讓台灣成為亞洲第一個周休三日的國家」提議，獲得5,736名民眾附議達連署門檻，政府最晚需在6月26日做出正式回應。 國民黨立委林德福質詢問經濟部次長林全能，實施周休二日後對於台灣經濟是好是壞，林全能說，適當讓勞工充足休假，以目前週休二日來講，「對經濟發展是正向的。」 林德福建議，經濟部不該全盤否定，應該要在不影響經濟活動、衝擊物價下找到可行方法。林全能說，實施周休二日是經過嚴謹評估，雖然經濟部並非主管機關，但會多聆聽業界想法。 國民黨立委賴士葆則進一步要求，經濟部應該要在一個月內積極了解業界想法，確認製造業、服務業想法，甚至有沒有可能因為休假變多而導致消費變多。 經濟部 國民黨 林全